数据库触发器是保护MySQL数据库中数据完整性的强大工具。此外，自动执行某些数据库操作（如日志记录，审计等）非常有用。

### SQL触发器简介
SQL触发器是存储在数据库目录中的一组SQL语句。只要与表关联的事件发生，例如插入，更新或删除，就会执行或触发SQL触发器。

### MySQL触发器实现
本教程将向您介绍MySQL触发器实现。此外，我们将向您展示MySQL如何存储触发器定义以及MySQL中触发器的限制。

### MySQL中创建触发器
本教程将向您展示如何在MySQL中创建一个简单的触发器来审核表的更改。我们将详细解释CREATE TRIGGER语句的语法。
为相同的触发事件和操作时间创建多个触发器
本教程将向您展示如何在MySQL中为相同的触发事件和操作时间创建多个触发器。

### 管理MySQL中的触发器
您将学习如何管理触发器，包括在MySQL数据库中显示，修改和删除触发器。

### 使用MySQL预定事件
MySQL事件是基于预定义的计划运行的任务，因此有时它被称为计划事件。MySQL事件也称为“时间触发器”，因为它是由时间触发的，而不是像触发器这样的表更新。

### 修改MySQL事件
本教程向您展示如何使用ALTER EVENT语句修改现有MySQL事件。在本教程之后，您将了解如何修改事件的计划，如何启用或禁用事件以及如何重命名事件。


### 优点和缺点。

SQL触发器是存储在数据库目录中的一组SQL语句。只要与表关联的事件发生，例如插入，更新或删除，就会执行或触发SQL触发器   。

SQL触发器是一种特殊类型的存储过程。它很特殊，因为它不像存储过程那样直接调用。触发器和存储过程之间的主要区别在于，在对表进行数据修改事件时会自动调用触发器，而必须显式调用存储过程。

了解SQL触发器的优点和缺点非常重要，以便您可以适当地使用它。在以下部分中，我们将讨论使用SQL触发器的优缺点。

### 使用SQL触发器的优点
- SQL触发器提供了另一种检查数据完整性的方法。
- SQL触发器可以捕获数据库层中业务逻辑中的错误。
- SQL触发器提供了另一种运行计划任务的方法。通过使用SQL触发器，您不必等待运行计划任务，因为在对表中的数据进行更改之前或之后会自动调用触发器。
- SQL触发器对于审计表中数据的更改非常有用。

### 使用SQL触发器的缺点
- SQL触发器只能提供扩展验证，并且不能替换所有验证。必须在应用程序层中完成一些简单的验证。例如，您可以使用JavaScript在客户端验证用户的输入，或者使用服务器端脚本语言（如JSP，PHP，ASP.NET，Perl）在服务器端验证用户的输入。
- 从客户端应用程序调用和执行SQL触发器是不可见的，因此很难弄清楚数据库层中发生了什么。
- SQL触发器可能会增加数据库服务器的开销。